FB刪除針對賀錦麗內容

社交網站 Facebook 周一採取行動，刪除了一連串含有種族主義及厭惡女性、針對美國副總統當選人賀錦麗的內容和帖文。

Facebook 發表聲明稱，接到英國廣播公司（BBC）通知，知道有三個群組經常利用 Facebook 平台發佈此類訊息和內容，決定採取行動。該公司重申，在 Facebook 平台上出現的仇恨訊息和內容，有90%在被舉報或被標籤之前，已經被刪除，但也有些有問題的內容或訊息漏網。

其中一個媒體監察組織指出，那些有問題的帖文和內容，涉嫌散播種族主義、厭惡或敵視女性的訊息。不過，Facebook 表示，今次行動只是刪除違規的網頁和內容，並沒有封殺發佈那些訊息和內容的組織或群組。

一些有問題的內容，指賀錦麗不是美國公民，因為她的母親來自印度，而她的父親是來自牙買加，因此質疑她出任美國副總統的資格。其中一段帖文說，應該把賀錦麗驅逐出境，遣回印度。有些網民則發揮惡搞本色，嘲笑賀錦麗的名字。這令人聯想到前總統奧巴馬當年上任後，那時仍是商人的特朗普也指他不是在美國出生，質疑他無資格出任美國總統。

美國本月初結束大選後，網上充斥大量失實資訊，甚至有人鼓吹暴力。上周，總統當選人拜登的助手批評 Facebook 處理陰謀論的手法。拜登的副新聞秘書拉索說：「這關乎到我們的民主。我們需要尋找答案。」

https://hd.stheadline .com/news/realtime/wo/1926232

刪得好
成班舊時代既父權惡魔想打壓我地新時代女性既掘起，ban撚埋佢地ip就啱

Fuck political correctness

Fucking black cunt

社會主義好

點鬧 Trump 係 Racist 都冇問題
民主黨就一句都唔鬧得

仇恨特朗普就冇問題，呢個係事實，佢感染肺炎時發生過

幾撚時當選

FB最叻就係崇拜登貶侵

Racist+女權真係無撚敵

行社會主義既美國

真心睇佢唔起
將少數族群tag當成證書咁用
變印度人又得 立即變黑人又得 得咗

唔知打句賀錦麗係臭雞會唔會被ban

厭惡男性就得